<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY terms "http://purl.org/dc/terms/" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY ontology "http://geo.linkeddata.es/ontology/" >
    <!ENTITY owl2xml "http://www.w3.org/2006/12/owl2-xml#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="&ontology;transportes.owl#"
     xml:base="&ontology;transportes.owl"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:owl2xml="http://www.w3.org/2006/12/owl2-xml#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:ontology="http://geo.linkeddata.es/ontology/">
    <owl:Ontology rdf:about="&ontology;transportes.owl">
        <owl:imports rdf:resource="&ontology;top.owl"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/acceso -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;acceso">
        <rdfs:label xml:lang="es">acceso</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Acceso libre o de peaje</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ontology;Autopista"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">de peaje</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">libre</rdf:first>
                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/altitud -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;altitud">
        <rdfs:label xml:lang="es">altitud</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Altitud en metros</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Aerodromo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Aeropuerto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Helipuerto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/anchoDeVia -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;anchoDeVia">
        <rdfs:label xml:lang="es">ancho de vía</rdfs:label>
        <rdfs:comment>ancho de vía</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ontology;FerrocarrilConvencional"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">desconocido</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">ibérico</rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">internacional</rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">mixto</rdf:first>
                                                <rdf:rest>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">métrico</rdf:first>
                                                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:rest>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/calzada -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;calzada">
        <rdfs:label xml:lang="es">calzada</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número de calzadas y sentido de circulación del tramo de vía.
* Convencional.Única calzada con doble sentido de circulación.
* Doble.Dos calzadas separadas y paralelas, con sentidos
distintos.
* sentido único. Calzada de sentido único no contigua a la del
contrario.
</rdfs:comment>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autovia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Carretera"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">convencional</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">doble</rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">sentido único</rdf:first>
                                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/categoriaVial -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;categoriaVial">
        <rdfs:label xml:lang="es">categoria vial</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Categoría según la importancia de la vía</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ontology;CarreteraAutonomica"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">primer orden</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">segundo orden</rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">sin catalogar</rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">tercer orden</rdf:first>
                                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/codigoDeEstacion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;codigoDeEstacion">
        <rdfs:label xml:lang="es">codigo de estacion</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Código de la estación(según ADIF)</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ontology;EnclaveFerroviario"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;string"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:length rdf:datatype="&xsd;integer">6</xsd:length>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/codigoDeVia -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;codigoDeVia">
        <rdfs:label xml:lang="es">codigo de vía</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Código de la vía (según ADIF)</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ontology;Ferrocarril"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;string"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:length rdf:datatype="&xsd;integer">6</xsd:length>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/competenciaAeroportuaria -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;competenciaAeroportuaria">
        <rdfs:label xml:lang="es">competencia aeroportuaria</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Competencia de la explotación earoportuaria</rdfs:comment>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Aerodromo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Aeropuerto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Helipuerto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">Aena</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">Militar</rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">Privado</rdf:first>
                                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/competenciaDeVia -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;competenciaDeVia">
        <rdfs:label xml:lang="es">competencia de la via</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compentecia de la vía

* estatal. La competencia es del Estado
* autonómica. La competencia es de la administración de las CCAA
* provincial. La competencia es de la Diputación Provincial
* local. La competencia es del Municipio</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&owl;topDataProperty"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">autonómica</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">estatal</rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                        <rdf:first>local</rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">provicial</rdf:first>
                                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autovia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;CarreteraAutonomica"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/competenciaPortuaria -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;competenciaPortuaria">
        <rdfs:label xml:lang="es">competencia portuaria</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Competencia de la explotación portuaria</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ontology;Puerto"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">no definido</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">puerto del estado</rdf:first>
                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/electrificacion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;electrificacion">
        <rdfs:label xml:lang="es">electrificacion</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ontology;FerrocarrilConvencional"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/estadoDeUso -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;estadoDeUso">
        <rdfs:label xml:lang="es">estado de uso</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estado de uso de una vía</rdfs:comment>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autovia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Carretera"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Enlace"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Ferrocarril"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Puerto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">abandonado</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">en construcción</rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">en uso</rdf:first>
                                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/iataCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;iataCode">
        <rdfs:label xml:lang="es">código iata</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">iata code</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">código iata</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&owl;topDataProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Aerodromo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Aeropuerto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Helipuerto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;string"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:length rdf:datatype="&xsd;integer">3</xsd:length>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/icaoCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;icaoCode">
        <rdfs:label xml:lang="en">icao code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">código icao</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Código ICAO</rdfs:comment>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Aerodromo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Aeropuerto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Helipuerto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;string"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:length rdf:datatype="&xsd;integer">5</xsd:length>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/itinerarioEuropeo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;itinerarioEuropeo">
        <rdfs:label xml:lang="es">itinerario europeo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica si el tramo pertenece a la Red de Carreteras Europeas.</rdfs:comment>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">itinerario europeo</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">itinerario no europeo</rdf:first>
                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autovia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Carretera"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/numeroDeVias -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;numeroDeVias">
        <rdfs:label xml:lang="es">número de vías</rdfs:label>
        <rdfs:comment>número de vías</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ontology;FerrocarrilConvencional"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">desconocido</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">doble (una via para cada sentido)</rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">única (via de doble sentido)</rdf:first>
                                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/rutaTenT -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;rutaTenT">
        <rdfs:label xml:lang="es">rutaTenT</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica si el tramo pertenece a la Red Transeuropea de Transporte (TEN-T)</rdfs:comment>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Aerodromo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Aeropuerto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autovia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Carretera"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Ferrocarril"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Helipuerto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">no pertenece a ruta TEN-T</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">ruta TEN-T</rdf:first>
                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/situacion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;situacion">
        <rdfs:label xml:lang="es">situación</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Disposición del tramo de vía sobre la superficie</rdfs:comment>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">elevado</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">en superficie</rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">sin clasificar</rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">subterraneo</rdf:first>
                                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Carretera"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Enlace"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Ferrocarril"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/tipoDeTramo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;tipoDeTramo">
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de tramo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica si el tramo de vía se desarrolla por el interior de núcles o diseminados superficiales.
* interna. El tramo discurre por el interior de poblaciones o zonas de uso.
* no interna. El tramo no discurre por el interior de poblaciones o zonas de uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&owl;topDataProperty"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">interna</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">no interna</rdf:first>
                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Autovia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Carretera"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/trafico -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;trafico">
        <rdfs:label xml:lang="es">tráfico</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de Tráfico</rdfs:comment>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;EnclaveFerroviario"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;FerrocarrilConvencional"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">desconocido</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">mercancías</rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                        <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">viajeros</rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;string">viajeros y mercancías</rdf:first>
                                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/unloCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ontology;unloCode">
        <rdfs:label xml:lang="en">unlo code</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">UN/LOCODE, the United Nations Code for Trade and Transport Locations, is a geographic coding scheme developed and maintained by United Nations Economic Commission for Europe (UNECE), a unit of the United Nations. UN/LOCODE assigns codes to locations used in trade and transport  with functions such as seaports, rail and road terminals, airports, post offices and border crossing points.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Código de localización de Naciones Unidas (United Nations / Location CODE – UN/LOCODE)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">código unlo</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ontology;Puerto"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;string"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:length rdf:datatype="&xsd;integer">3</xsd:length>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Aeroclub -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Aeroclub">
        <rdfs:label xml:lang="en">Aeroclub</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aeroclub</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sociedad recreativa interesada por el deporte aéreo.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Aerodromo -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Aerodromo">
        <rdfs:label xml:lang="en">Aerodrome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aeródromo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Terreno llano provisto de pistas y demás instalaciones necesarias para el despegue y aterrizaje de aviones.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Aeropuerto -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Aeropuerto">
        <rdfs:label xml:lang="en">Airport</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aeropuerto</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Terreno llano provisto de un conjunto de pistas, instalaciones y servicios destinados al tráfico regular de aviones.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Apartadero -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Apartadero">
        <rdfs:label xml:lang="es">Apartadero</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ontology;EnclaveFerroviario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF)</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Son estaciones de poco tráfico de viajeros y cuyo objetivo fundamental es la regulación del tráfico ferroviario, posibilitando la realización de cruces de trenes, adelantamientos, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía corta derivada de la principal, que sirve para apartar en ella trenes, coches, vagones, tranvías y/o locomotoras.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Apeadero -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Apeadero">
        <rdfs:label xml:lang="es">Apeadero</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ontology;EnclaveFerroviario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF)</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">En los ferrocarriles, sitio de la vía preparado para el servicio público, pero sin apartadero ni los demás accesorios de una estación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Son dependencias con servicio exclusivo para la subida y bajada de viajeros. Son muy habituales en los grandes núcleos de población, y no tienen personal.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Autopista -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Autopista">
        <rdfs:label xml:lang="en">Highway</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Autopista</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">doble</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">sentido único</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;estadoDeUso"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">en construcción</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;estadoDeUso"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">en uso</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Carretera con calzadas separadas para los dos sentidos de la circulación, cada una de ellas con dos o más carriles, sin cruces a nivel.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Autovia -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Autovia">
        <rdfs:label xml:lang="es">Autovia</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">doble</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">sentido único</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;estadoDeUso"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">en construcción</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;estadoDeUso"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">en uso</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Carretera con calzadas separadas para los dos sentidos de la circulación, cuyas entradas y salidas no se someten a las exigencias de seguridad de las autopistas.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/BaseAerea -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;BaseAerea">
        <rdfs:label xml:lang="en">Airbase</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Base aérea</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aeropuerto militar donde las fuerzas aéreas, con el apoyo de instalaciones logísticas adecuadas, se preparan para el vuelo y el combate.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Calle -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Calle">
        <rdfs:label xml:lang="es">Calle</rdfs:label>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía que se encuentra localizada dentro de un núcleo de población o Diseminado superficial, y que ayuda a identificar la estructura de manzanas de dicho núcleo/diseminado.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Camino -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Camino">
        <rdfs:label xml:lang="en">Way</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Camino</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía que se construye para transitar.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Cargadero -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Cargadero">
        <rdfs:label xml:lang="es">Cargadero</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ontology;EnclaveFerroviario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF)</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación ferroviaria que permite el acceso de mercancías desde los trenes a los barcos. Se distingue de una estación en que no es parte de la gestión de la circulación, ni tiene que disponer de desvíos y señales.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Carretera -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Carretera">
        <rdfs:label xml:lang="en">Road</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Carretera</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Camino público, ancho y espacioso, pavimentado y dispuesto para el tránsito de vehículos.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/CarreteraAutonomica -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;CarreteraAutonomica">
        <rdfs:label xml:lang="es">Carretera Autonómica</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Carretera"/>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">autonómica</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">sentido único</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;competenciaDeVia"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">autonómica</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;competenciaDeVia"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">local</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;competenciaDeVia"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">provicial</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tramo de carretera convencional de competencia autonómica o de cualquier otra administración inferior a ésta.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/CarreteraNacional -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;CarreteraNacional">
        <rdfs:label xml:lang="es">Carretera Nacional</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Carretera"/>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">convencional</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">sentido único</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía de comunicación dedicada al tráfico rodado, cuya competencia corresponde a la Administración Central del Estado, clasificada como carretera de primer orden por el Ministerio de Fomento (Red de Interés General del Estado).</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/CintaTransportadora -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;CintaTransportadora">
        <rdfs:label xml:lang="en">Conveyor belt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cinta transportadora</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo mecánico formado por una banda móvil que traslada mercancías, equipajes, personas, etc.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/EnclaveFerroviario -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;EnclaveFerroviario">
        <rdfs:label xml:lang="es">Enclave Ferroviario</rdfs:label>
        <terms:source xml:lang="es">Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF)</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">instalaciones necesarias para el  funcionamiento del ferrocarril en todas sus faceta.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Enlace -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Enlace">
        <rdfs:label xml:lang="es">Enlace</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;estadoDeUso"/>
                        <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">en construcción</owl:hasValue>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;estadoDeUso"/>
                        <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">en uso</owl:hasValue>
                    </owl:Restriction>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tramo que une dos vías de nombre distinto y permite el acceso de una a otra.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/EstacionDeAutobuses -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;EstacionDeAutobuses">
        <rdfs:label xml:lang="en">Bus station</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estación de autobuses </rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/EstacionDeFerrocarril -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;EstacionDeFerrocarril">
        <rdfs:label xml:lang="en">Train station</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estación de ferrocarril</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ontology;EnclaveFerroviario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF)</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto de instalaciones de vías y agujas desde las que se coordina el tráfico ferroviario, tanto de trenes de viajeros como de mercancías y maniobras, y da servicio comercial de todo tipo a los usuarios del ferrocarril.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Faro -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Faro">
        <rdfs:label xml:lang="en">Lighthouse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Faro</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Torre alta en las costas, con luz en su parte superior, para que durante la noche sirva de señal a los navegantes.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Ferrocarril -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Ferrocarril">
        <rdfs:label xml:lang="es">Ferrocarril</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Camino con dos carriles de hierro paralelos, sobre los cuales ruedan los trenes.</rdfs:comment>
        <terms:source xml:lang="es">Diccionario de la Real Academia Española.</terms:source>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/FerrocarrilConvencional -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;FerrocarrilConvencional">
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de vía convencional</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ontology;Ferrocarril"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía por la que circulan los trenes de RENFE que no pertenecen a la red AVE.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/FerrocarrilDeAltaVelocidad -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;FerrocarrilDeAltaVelocidad">
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de vía de alta velocidad</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ontology;Ferrocarril"/>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;estadoDeUso"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">en construcción</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;estadoDeUso"/>
                                <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">en uso</owl:hasValue>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tramo de vía por la que circula el Tren de alta velocidad de España (AVE).</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Glorieta -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Glorieta">
        <rdfs:label xml:lang="en">Roundabout</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Glorieta</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Plaza donde desembocan por lo común varias calles o alamedas.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Helipuerto -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Helipuerto">
        <rdfs:label xml:lang="es">Helipuerto</rdfs:label>
        <terms:source xml:lang="es">Diccionario de la Real Academia Española</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pista destinada al aterrizaje y despegue de helicópteros.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Itinerario -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Itinerario">
        <rdfs:label xml:lang="es">Itinerario</rdfs:label>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tramo de vía perteneciente al Camino de Santiago o catalogada como Vía verde.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/ItinerarioDeCaminoDeSantiago -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;ItinerarioDeCaminoDeSantiago">
        <rdfs:label xml:lang="es">ItinerarioDeCaminoDeSantiago</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ontology;Itinerario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Itinerario perteneciente al Camino de Santiago</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/ItinerarionDeViaVerde -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;ItinerarionDeViaVerde">
        <rdfs:label xml:lang="es">ItinerarionDeViaVerde</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ontology;Itinerario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Itinerario catalogado como Vía Verde</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/PasoANivel -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;PasoANivel">
        <rdfs:label xml:lang="es">Paso a nivel</rdfs:label>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cruce entre carretera y ferrocarril, que se produce al mismo nivel.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Pista -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Pista">
        <rdfs:label xml:lang="es">Pista</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía de comunicación dedicada al tráfico rodado sin recubrimiento asfáltico.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Puerto -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Puerto">
        <rdfs:label xml:lang="en">Port</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puerto</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;estadoDeUso"/>
                        <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">en construcción</owl:hasValue>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ontology;estadoDeUso"/>
                        <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;string">en uso</owl:hasValue>
                    </owl:Restriction>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar en la costa o en las orillas de un río que por sus características, naturales o artificiales, sirve para que las embarcaciones realicen operaciones de carga y descarga, embarque y desembarco, etc.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Ruta -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Ruta">
        <rdfs:label xml:lang="en">Route</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Camino o dirección que se toma para un propósito.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ruta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Sendero -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Sendero">
        <rdfs:label xml:lang="en">Path</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sendero</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Camino más estrecho que la vereda, abierto principalmente por el tránsito de peatones y del ganado menor.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Suministro -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Suministro">
        <rdfs:label xml:lang="es">Suministro</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ontology;EnclaveFerroviario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF)</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Son estaciones que aparte de regular el tráfico, tienen como misión principal la prestación de servicios de mercancías. Disponen de todas las instalaciones necesarias para la recepción, clasificación y formación, y expedición de los trenes de mercancías convencionales, que circulan entre ellas y/o a otros destinos nacionales e internacionales.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Teleferico -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Teleferico">
        <rdfs:label xml:lang="es">Teleférico</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ontology;TransporteSuspendido"/>
        <terms:source xml:lang="es">Diccionario de la Real Academia Española.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistema de transporte en que los vehículos van suspendidos de un cable de tracción. Se emplea principalmente para salvar grandes diferencias de altitud.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Telesilla -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Telesilla">
        <rdfs:label xml:lang="es">Telesilla</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ontology;TransporteSuspendido"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Asiento suspendido de un cable de tracción, para el transporte de personas a la cumbre de una montaña o a un lugar elevado.</rdfs:comment>
        <terms:source xml:lang="es">Diccionario de la Real Academia Española.</terms:source>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Telesqui -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Telesqui">
        <rdfs:label xml:lang="es">Telesquí</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ontology;TransporteSuspendido"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"> Aparato que permite a los esquiadores subir hasta las pistas sobre sus esquís mediante un sistema de arrastre.</rdfs:comment>
        <terms:source xml:lang="es">Diccionario de la Real Academia Española.</terms:source>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/TransporteSuspendido -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;TransporteSuspendido">
        <rdfs:label xml:lang="es">TransporteSuspendido</rdfs:label>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistema de transporte en el que los vehículos van suspendidos de un cable de tracción. Se emplea principalmente para salvar grandes diferencias de altitud.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Travesia -->

    <owl:Class rdf:about="&ontology;Travesia">
        <rdfs:label xml:lang="en">Passage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Travesía</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sitio o terreno por donde se atraviesa.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing -->

    <owl:Class rdf:about="&owl;Thing"/>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.2.3.1824) http://owlapi.sourceforge.net -->

