<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY terms "http://purl.org/dc/terms/" >
    <!ENTITY geo "http://geo.linkeddata.es/" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY skos "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY transportes "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY acceso "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/acceso/" >
    <!ENTITY ruta-ten-t "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ruta-ten-t/" >
    <!ENTITY ancho-de-via "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ancho-de-via/" >
    <!ENTITY estado-de-uso "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/estado-de-uso/" >
    <!ENTITY tipo-de-tramo "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-tramo/" >
    <!ENTITY numero-de-vias "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/numero-de-vias/" >
    <!ENTITY categoria-vial "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/categoria-vial/" >
    <!ENTITY electrificacion "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/electrificacion/" >
    <!ENTITY tipo-de-trafico "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-trafico/" >
    <!ENTITY tipo-de-calzada "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-calzada/" >
    <!ENTITY situacion-de-via "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/situacion-de-via/" >
    <!ENTITY tipo-de-itinerario "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-itinerario/" >
    <!ENTITY competencia-de-via "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-de-via/" >
    <!ENTITY competencia-portuaria "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-portuaria/" >
    <!ENTITY competencia-aeroportuaria "http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-aeroportuaria/" >
]>


<rdf:RDF xmlns="&geo;ontology/"
     xml:base="&geo;ontology/"
     xmlns:numero-de-vias="&geo;kos/transportes/numero-de-vias/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:competencia-portuaria="&geo;kos/transportes/competencia-portuaria/"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:ancho-de-via="&geo;kos/transportes/ancho-de-via/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:competencia-aeroportuaria="&geo;kos/transportes/competencia-aeroportuaria/"
     xmlns:competencia-de-via="&geo;kos/transportes/competencia-de-via/"
     xmlns:tipo-de-trafico="&geo;kos/transportes/tipo-de-trafico/"
     xmlns:situacion-de-via="&geo;kos/transportes/situacion-de-via/"
     xmlns:transportes="&geo;kos/transportes/"
     xmlns:tipo-de-tramo="&geo;kos/transportes/tipo-de-tramo/"
     xmlns:tipo-de-itinerario="&geo;kos/transportes/tipo-de-itinerario/"
     xmlns:geo="http://geo.linkeddata.es/"
     xmlns:acceso="&geo;kos/transportes/acceso/"
     xmlns:estado-de-uso="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/"
     xmlns:tipo-de-calzada="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada/"
     xmlns:categoria-vial="&geo;kos/transportes/categoria-vial/"
     xmlns:electrificacion="&geo;kos/transportes/electrificacion/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:ruta-ten-t="&geo;kos/transportes/ruta-ten-t/">
    <owl:Ontology rdf:about="&geo;ontology/transports.owl">
        <owl:imports rdf:resource="&geo;ontology/transportes.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
    </owl:Ontology>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&terms;source"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://geo.linkeddata.es/acceso -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;acceso">
        <rdfs:label xml:lang="es">acceso</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="&geo;ontology/Autopista"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/acceso"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/electrificacion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;kos/transportes/electrificacion">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos para definir el tipo de electrificación de una vía
puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/electrificacion/electrificado
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/electrificacion/no-electrificado</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">electrificación</skos:prefLabel>
        <rdfs:domain rdf:resource="&geo;ontology/FerrocarrilConvencional"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/electrificacion"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/anchoDeVia -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/anchoDeVia">
        <rdfs:label xml:lang="es">ancho de vía</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="&geo;ontology/FerrocarrilConvencional"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/ancho-de-via"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/calzada -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/calzada">
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autovia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Carretera"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/categoriaVial -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/categoriaVial">
        <rdfs:label xml:lang="es">categoría vial</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Categoría de una vía según su importancia.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&geo;ontology/CarreteraAutonomica"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/categoria-vial"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/competenciaAeroportuaria -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/competenciaAeroportuaria">
        <rdfs:label xml:lang="es">competencia aeroportuaria</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Competencia de la explotación earoportuaria</rdfs:comment>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Aerodromo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Aeropuerto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Helipuerto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-aeroportuaria"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/competenciaDeVia -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/competenciaDeVia">
        <rdfs:label xml:lang="es">competencia de vía</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">competencia de la explotación de una vía</rdfs:comment>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-de-via"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autovia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/CarreteraAutonomica"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/competenciaPortuaria -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/competenciaPortuaria">
        <rdfs:label xml:lang="es">competencia portuaria</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Competencia de la explotación portuaria</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&geo;ontology/Puerto"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-portuaria"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/estadoDeUso -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/estadoDeUso">
        <rdfs:label xml:lang="es">estado de uso</rdfs:label>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/estado-de-uso"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autovia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Carretera"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Enlace"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Ferrocarril"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Puerto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/numeroDeVias -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/numeroDeVias">
        <rdfs:label xml:lang="es">número de vías</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="&geo;ontology/FerrocarrilConvencional"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/numero-de-vias"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/rutaTenT -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/rutaTenT">
        <rdfs:label xml:lang="es">ruta TEN-T</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica si el tramo de vía pertenece a la Red Transeuropea de Transporte (TEN-T)</rdfs:comment>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/ruta-ten-t"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Aerodromo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Aeropuerto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autovia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Carretera"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Ferrocarril"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Helipuerto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/situacionDeVia -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/situacionDeVia">
        <rdfs:label xml:lang="es">situación</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Disposición del tramo de vía sobre la superficie</rdfs:comment>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/situacion-de-via"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Carretera"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Enlace"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Ferrocarril"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/tipoDeItinerario -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/tipoDeItinerario">
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de itinerario</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica si un tramo pertenece a la Red de Carreteras Europeas</rdfs:comment>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autovia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Carretera"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-itinerario"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/tipoDeTrafico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/tipoDeTrafico">
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de tráfico</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica el tipo de tráfico que puede llevar un ferrocarril, pueden ser:
* mixto
* mercancías
* pasajeros</rdfs:comment>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/EnclaveFerroviario"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/FerrocarrilConvencional"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-trafico"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/tipoDeTramo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geo;ontology/tipoDeTramo">
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de tramo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tramo de vía que se desarrollan por el interior de núcleos o diseminados superficiales</rdfs:comment>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autopista"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autovia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Carretera"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&skos;Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-tramo"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/altitud -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&geo;ontology/altitud">
        <rdfs:label xml:lang="es">altitud</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Altitud en metros</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Aerodromo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Aeropuerto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Helipuerto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/codigoDeEstacion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&geo;ontology/codigoDeEstacion">
        <rdfs:label xml:lang="es">codigo de estacion</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Código de la estación(según ADIF)</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&geo;ontology/EnclaveFerroviario"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;string"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:length rdf:datatype="&xsd;integer">6</xsd:length>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/codigoDeVia -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&geo;ontology/codigoDeVia">
        <rdfs:label xml:lang="es">codigo de vía</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Código de la vía (según ADIF)</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&geo;ontology/Ferrocarril"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;string"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:length rdf:datatype="&xsd;integer">6</xsd:length>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/iataCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&geo;ontology/iataCode">
        <rdfs:label xml:lang="en">iata code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">código iata</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El código de aeropuertos de IATA está formado por grupos de tres letras, que designan a cada aeropuerto del mundo, asignadas por la Asociación Internacional de Transporte Aéreo (International Air Transport Association, IATA).</rdfs:comment>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;string"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:length rdf:datatype="&xsd;integer">3</xsd:length>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Aerodromo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Aeropuerto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Helipuerto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/icaoCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&geo;ontology/icaoCode">
        <rdfs:label xml:lang="en">icao code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">código icao</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Código de designación de aeropuertos compuesto de cuatro caracteres alfanuméricos que sirve para identificar cada aeropuerto alrededor del mundo.</rdfs:comment>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;string"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:length rdf:datatype="&xsd;integer">4</xsd:length>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Aerodromo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Aeropuerto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Helipuerto"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/unloCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&geo;ontology/unloCode">
        <rdfs:label xml:lang="en">unlo code</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">UN/LOCODE, the United Nations Code for Trade and Transport Locations, is a geographic coding scheme developed and maintained by United Nations Economic Commission for Europe (UNECE), a unit of the United Nations. UN/LOCODE assigns codes to locations used in trade and transport  with functions such as seaports, rail and road terminals, airports, post offices and border crossing points.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Código de localización de Naciones Unidas (United Nations / Location CODE – UN/LOCODE)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">código unlo</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&geo;ontology/Puerto"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;string"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:length rdf:datatype="&xsd;integer">3</xsd:length>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Apartadero -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Apartadero">
        <rdfs:label xml:lang="es">Apartadero</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/EnclaveFerroviario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF)</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Son estaciones de poco tráfico de viajeros y cuyo objetivo fundamental es la regulación del tráfico ferroviario, posibilitando la realización de cruces de trenes, adelantamientos, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía corta derivada de la principal, que sirve para apartar en ella trenes, coches, vagones, tranvías y/o locomotoras.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Apeadero -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Apeadero">
        <rdfs:label xml:lang="es">Apeadero</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/EnclaveFerroviario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF)</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">En los ferrocarriles, sitio de la vía preparado para el servicio público, pero sin apartadero ni los demás accesorios de una estación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Son dependencias con servicio exclusivo para la subida y bajada de viajeros. Son muy habituales en los grandes núcleos de población, y no tienen personal.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Autopista -->

    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Autopista">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada/doble"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada/sentido-unico"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/estadoDeUso"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/en-construccion"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/estadoDeUso"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/en-uso"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
    </rdf:Description>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Autovia -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Autovia">
        <rdfs:label xml:lang="es">Autovia</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada/doble"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada/sentido-unico"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/estadoDeUso"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/en-construccion"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/estadoDeUso"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/en-uso"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Carretera con calzadas separadas para los dos sentidos de la circulación, cuyas entradas y salidas no se someten a las exigencias de seguridad de las autopistas.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Calle -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Calle">
        <rdfs:label xml:lang="es">Calle</rdfs:label>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía que se encuentra localizada dentro de un núcleo de población o Diseminado superficial, y que ayuda a identificar la estructura de manzanas de dicho núcleo/diseminado.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Cargadero -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Cargadero">
        <rdfs:label xml:lang="es">Cargadero</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/EnclaveFerroviario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF)</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación ferroviaria que permite el acceso de mercancías desde los trenes a los barcos. Se distingue de una estación en que no es parte de la gestión de la circulación, ni tiene que disponer de desvíos y señales.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/CarreteraAutonomica -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/CarreteraAutonomica">
        <rdfs:label xml:lang="es">Carretera Autonómica</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/Carretera"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada/convencional"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/calzada"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada/sentido-unico"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/competenciaDeVia"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-de-via/autonomica"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/competenciaDeVia"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-de-via/local"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/competenciaDeVia"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-de-via/provincial"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tramo de carretera convencional de competencia autonómica o de cualquier otra administración inferior a ésta.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/CarreteraNacional -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/CarreteraNacional">
        <rdfs:label xml:lang="es">Carretera Nacional</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/Carretera"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/calzada"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada/convencional"/>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/calzada"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada/sentido-unico"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía de comunicación dedicada al tráfico rodado, cuya competencia corresponde a la Administración Central del Estado, clasificada como carretera de primer orden por el Ministerio de Fomento (Red de Interés General del Estado).</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/EnclaveFerroviario -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/EnclaveFerroviario">
        <rdfs:label xml:lang="es">Enclave Ferroviario</rdfs:label>
        <terms:source xml:lang="es">Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF)</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">instalaciones necesarias para el  funcionamiento del ferrocarril en todas sus faceta.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Enlace -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Enlace">
        <rdfs:label xml:lang="es">Enlace</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/estadoDeUso"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/en-construccion"/>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/estadoDeUso"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/en-uso"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tramo que une dos vías de nombre distinto y permite el acceso de una a otra.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/EstacionDeFerrocarril -->

    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/EstacionDeFerrocarril">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/EnclaveFerroviario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF)</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto de instalaciones de vías y agujas desde las que se coordina el tráfico ferroviario, tanto de trenes de viajeros como de mercancías y maniobras, y da servicio comercial de todo tipo a los usuarios del ferrocarril.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Ferrocarril -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Ferrocarril">
        <rdfs:label xml:lang="es">Ferrocarril</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Camino con dos carriles de hierro paralelos, sobre los cuales ruedan los trenes.</rdfs:comment>
        <terms:source xml:lang="es">Diccionario de la Real Academia Española.</terms:source>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/FerrocarrilConvencional -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/FerrocarrilConvencional">
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de vía convencional</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/Ferrocarril"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía por la que circulan los trenes de RENFE que no pertenecen a la red AVE.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/FerrocarrilDeAltaVelocidad -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/FerrocarrilDeAltaVelocidad">
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de vía de alta velocidad</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&geo;ontology/Ferrocarril"/>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/estadoDeUso"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/en-construccion"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&geo;ontology/estadoDeUso"/>
                                <owl:hasValue rdf:resource="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/en-uso"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tramo de vía por la que circula el Tren de alta velocidad de España (AVE).</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Helipuerto -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Helipuerto">
        <rdfs:label xml:lang="es">Helipuerto</rdfs:label>
        <terms:source xml:lang="es">Diccionario de la Real Academia Española</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pista destinada al aterrizaje y despegue de helicópteros.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Itinerario -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Itinerario">
        <rdfs:label xml:lang="es">Itinerario</rdfs:label>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tramo de vía perteneciente al Camino de Santiago o catalogada como Vía verde.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/ItinerarioDeCaminoDeSantiago -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/ItinerarioDeCaminoDeSantiago">
        <rdfs:label xml:lang="es">ItinerarioDeCaminoDeSantiago</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/Itinerario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Itinerario perteneciente al Camino de Santiago</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/ItinerarionDeViaVerde -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/ItinerarionDeViaVerde">
        <rdfs:label xml:lang="es">ItinerarionDeViaVerde</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/Itinerario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Itinerario catalogado como Vía Verde</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/PasoANivel -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/PasoANivel">
        <rdfs:label xml:lang="es">Paso a nivel</rdfs:label>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cruce entre carretera y ferrocarril, que se produce al mismo nivel.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Suministro -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Suministro">
        <rdfs:label xml:lang="es">Suministro</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/EnclaveFerroviario"/>
        <terms:source xml:lang="es">Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF)</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Son estaciones que aparte de regular el tráfico, tienen como misión principal la prestación de servicios de mercancías. Disponen de todas las instalaciones necesarias para la recepción, clasificación y formación, y expedición de los trenes de mercancías convencionales, que circulan entre ellas y/o a otros destinos nacionales e internacionales.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Teleferico -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Teleferico">
        <rdfs:label xml:lang="es">Teleférico</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/TransporteSuspendido"/>
        <terms:source xml:lang="es">Diccionario de la Real Academia Española.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistema de transporte en que los vehículos van suspendidos de un cable de tracción. Se emplea principalmente para salvar grandes diferencias de altitud.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Telesilla -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Telesilla">
        <rdfs:label xml:lang="es">Telesilla</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/TransporteSuspendido"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Asiento suspendido de un cable de tracción, para el transporte de personas a la cumbre de una montaña o a un lugar elevado.</rdfs:comment>
        <terms:source xml:lang="es">Diccionario de la Real Academia Española.</terms:source>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/Telesqui -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/Telesqui">
        <rdfs:label xml:lang="es">Telesquí</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geo;ontology/TransporteSuspendido"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"> Aparato que permite a los esquiadores subir hasta las pistas sobre sus esquís mediante un sistema de arrastre.</rdfs:comment>
        <terms:source xml:lang="es">Diccionario de la Real Academia Española.</terms:source>
    </owl:Class>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/ontology/TransporteSuspendido -->

    <owl:Class rdf:about="&geo;ontology/TransporteSuspendido">
        <rdfs:label xml:lang="es">TransporteSuspendido</rdfs:label>
        <terms:source xml:lang="es">Anexo A: Catálogo de Objetos Geográficos de BTN100.</terms:source>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistema de transporte en el que los vehículos van suspendidos de un cable de tracción. Se emplea principalmente para salvar grandes diferencias de altitud.</rdfs:comment>
    </owl:Class>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/acceso -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/acceso">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos para definir el tipo de acceso de una vía
puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/acceso/libre
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/acceso/peaje</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">acceso</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ancho-de-via -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/ancho-de-via">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos para definir el ancho de una vía
puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ancho-de-via//iberico
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ancho-de-via/internacional
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ancho-de-via/mixto
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ancho-de-via/metrico</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">ancho de vía</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/categoria-vial -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/categoria-vial">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos para definir el tipo de categoría de una vía
según su importancia. Puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/categoria-vial/primer-orden
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/categoria-vial/segundo-orden
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/categoria-vial/tercer-orden</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">categoría vial</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-aeroportuaria -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-aeroportuaria">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos para definir el tipo de cometencia de explotación aeroportuaria.
puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-aeroportuaria/aena
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-aeroportuaria/militar
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-aeroportuaria/privada</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">competencia aeroportuaria</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-de-via -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-de-via">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos para definir de quien es la competencia de una determinada vía
puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-de-via/estatal
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-de-via/local
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-de-via/provicial
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-de-via/autonomica</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">competencia de vía</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-portuaria -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-portuaria">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos para definir el tipo la competencia de explotación de un puerto
puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-portuaria/estatal</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">competencia portuaria</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/electrificacion -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/electrificacion">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos para definir el tipo de electrificación de una vía
puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/electrificacion/electrificado
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/electrificacion/no-electrificado</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">electrificación</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/estado-de-uso -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/estado-de-uso">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">estado de uso</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica el estado de uso. Puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/estado-de-uso/en-construccion
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/estado-de-uso/en-uso
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/estado-de-uso/abandonado</rdfs:comment>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/numero-de-vias -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/numero-de-vias">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos para definir el número de vias
puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/numero-de-vias/doble
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/numero-de-vias/unica</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">número de vías</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ruta-ten-t -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/ruta-ten-t">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos que indica si el tramo de vía pertenece a la Red Transeuropea de Transporte (TEN-T)
puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ruta-ten-t/ruta-transeuropea
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ruta-ten-t/ruta-no-transeuropea</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">ruta TEN-T</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/situacion-de-via -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/situacion-de-via">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Disposición del tramo de vía sobre la superficie.

* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/situacion-de-via/elevado
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/situacion-de-via/subterraneo
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/situacion-de-via/superficial</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">situación</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-calzada -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos para definir el número de calzadas y sentido de circulación del tramo de vía.
puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-calzada/doble
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-calzada/convencional
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-calzada/sentido-unico</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">tipo de calzada</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-itinerario -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-itinerario">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos para definir si el tramo de una vía pertenece a la red de carreteras europeas
puede tomar los valores:

* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-itinerario/itinerario-europeo
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-itinerario/itinerario-no-europeo</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">tipo de itinerario</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-trafico -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-trafico">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">kos que indica el tipo de tráfico que lleva un ferrocarril. Pueden ser
* http://geo.linkeddata.es/kos/transporters/tipoDeTrafico/viajeros
* http://geo.linkeddata.es/kos/transporters/tipoDeTrafico/mercancias
* http://geo.linkeddata.es/kos/transporters/tipoDeTrafico/mixto</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">tipo de tráfico</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-tramo -->

    <skos:ConceptScheme rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-tramo">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esquema de conceptos que indica si el tramo de vía  se desarrolla por el interior de núcleos o diseminados superficiales
puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-tramo/interno
* http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-tramo/no-interno</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">tipo de tramo</skos:prefLabel>
    </skos:ConceptScheme>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/acceso/libre -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/acceso/libre">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">acceso libre</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica si la via es de acceso libre</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/acceso"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/acceso/peaje -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/acceso/peaje">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">acceso con peaje</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica que la vía es de pago.</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/acceso"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ancho-de-via/iberico -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/ancho-de-via/iberico">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"> ancho ibérico (1.668 mm)</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">ancho de vía ibérico</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/ancho-de-via"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ancho-de-via/internacional -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/ancho-de-via/internacional">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">acnho de via internacional (1.435 mm).</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">ancho de vía internacional</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/ancho-de-via"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ancho-de-via/metrico -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/ancho-de-via/metrico">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">ancho de vía métrico</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ancho métrico, 1.000  mm</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/ancho-de-via"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ancho-de-via/mixto -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/ancho-de-via/mixto">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">ancho de vía mixto</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/ancho-de-via"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/categoria-vial/primer-orden -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/categoria-vial/primer-orden">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">categoría vial de primer orden</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/categoria-vial"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/categoria-vial/segundo-orden -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/categoria-vial/segundo-orden">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">categoría vial de segundo orden</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/categoria-vial"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/categoria-vial/tercer-orden -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/categoria-vial/tercer-orden">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">categoría vial de tercer orden</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/categoria-vial"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-aeroportuaria/aena -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-aeroportuaria/aena">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">aena</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">competencia aeroportuaria de explotación por aena</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-aeroportuaria"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-aeroportuaria/militar -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-aeroportuaria/militar">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">competencia aeroportuaria de explotación militar</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">militar</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-aeroportuaria"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-aeroportuaria/privada -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-aeroportuaria/privada">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">competencia aeroportuaria de explotación privada</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">privada</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-aeroportuaria"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-de-via/autonomica -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-de-via/autonomica">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">competencia de vía autonómica</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica que la via es competencia de la administración de las CCAA</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-de-via"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-de-via/estatal -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-de-via/estatal">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">competencia de vía estatal</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica que la via es competencia del Estado</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-de-via"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-de-via/local -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-de-via/local">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">competencia de vía local</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica que la via es competencia del municipio</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-de-via"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-de-via/provincial -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-de-via/provincial">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">competencia de vía provincial</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica que la via es competencia de la Diputación Provincial</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-de-via"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/competencia-portuaria/estatal -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-portuaria/estatal">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">competencia portuaria estatal</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/competencia-portuaria"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/electrificacion/electrificado -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/electrificacion/electrificado">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica que una vía está electrificada</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">electrificado</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/electrificacion"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/electrificacion/no-electrificado -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/electrificacion/no-electrificado">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica que una vía no está electrificada</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">no electrificado</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/electrificacion"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/estado-de-uso/abandonado -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/abandonado">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">abandonado</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/estado-de-uso"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/estado-de-uso/en-construccion -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/en-construccion">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">en construcción</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica que está en construcción o en obras</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/estado-de-uso"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/estado-de-uso/en-uso -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/en-uso">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">en uso</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/estado-de-uso"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/numero-de-vias/doble -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/numero-de-vias/doble">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cada vía se dedica para la marcha de los trenes en un sentido</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">vía doble</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/numero-de-vias"/>
        <owl:sameAs rdf:resource="&geo;kos/transportes/numero-de-vias/unica"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/numero-de-vias/unica -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/numero-de-vias/unica">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">En la vía se verifica el movimiento de los trenes en ambos sentidos</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">vía única</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/numero-de-vias"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ruta-ten-t/ruta-no-transeuropea -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/ruta-ten-t/ruta-no-transeuropea">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tramo forma parte de la Red Transeuropea de Transporte</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">ruta no transeuropea</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/ruta-ten-t"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/ruta-ten-t/ruta-transeuropea -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/ruta-ten-t/ruta-transeuropea">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tramo no forma parte de la Red Transeuropea de Transporte</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">ruta transeuropea</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/ruta-ten-t"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/situacion-de-via/elevado -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/situacion-de-via/elevado">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">elevado</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">vía elevada</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/situacion-de-via"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/situacion-de-via/subterraneo -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/situacion-de-via/subterraneo">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">subterráneo</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">vía subterránea</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/situacion-de-via"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/situacion-de-via/superficial -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/situacion-de-via/superficial">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">superficial</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">vía superficial</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/situacion-de-via"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-calzada/convencional -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada/convencional">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">calzada convencional</skos:prefLabel>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Única calzada con doble sentido de circulación.</rdfs:comment>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-calzada/doble -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada/doble">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dos calzadas separadas y paralelas, con sentidos distintos. </rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">calzada doble</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-calzada/sentido-unico -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada/sentido-unico">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Calzada de sentido único no contigua a la del contrario.</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">calzada de sentido único</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-calzada"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-itinerario/itinerario-europeo -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-itinerario/itinerario-europeo">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica que el tramo de vía pertenece a la Red de Carreteras Europeas</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">itinerario europeo</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-itinerario"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-itinerario/itinerario-no-europeo -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-itinerario/itinerario-no-europeo">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">indica que el tramo de vía no pertenece a la Red de Carreteras Europeas</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">itinerario no europeo</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-itinerario"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-trafico/mercancias -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-trafico/mercancias">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">tráfico de mercancías</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-trafico"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-trafico/mixto -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-trafico/mixto">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">puede llevar mercancías o pasajeros</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">tráfico mixto</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-trafico"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-trafico/viajeros -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-trafico/viajeros">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">tráfico de viajeros</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-trafico"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-tramo/interno -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-tramo/interno">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tramo no discurre por el interior de poblaciones o zonas de uso</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">tramo interno</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-tramo"/>
    </skos:Concept>



    <!-- http://geo.linkeddata.es/kos/transportes/tipo-de-tramo/no-interno -->

    <skos:Concept rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-tramo/no-interno">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;NamedIndividual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tramo no discurre por el interior de poblaciones o zonas de uso</rdfs:comment>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">tramo no interno</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="&geo;kos/transportes/tipo-de-tramo"/>
    </skos:Concept>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/ruta-ten-t/ruta-no-transeuropea"/>
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/ruta-ten-t/ruta-transeuropea"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/electrificacion/electrificado"/>
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/electrificacion/no-electrificado"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/abandonado"/>
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/en-construccion"/>
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/estado-de-uso/en-uso"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-aeroportuaria/aena"/>
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-aeroportuaria/militar"/>
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/competencia-aeroportuaria/privada"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/acceso/libre"/>
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/acceso/peaje"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/situacion-de-via/elevado"/>
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/situacion-de-via/subterraneo"/>
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/situacion-de-via/superficial"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-itinerario/itinerario-europeo"/>
            <rdf:Description rdf:about="&geo;kos/transportes/tipo-de-itinerario/itinerario-no-europeo"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.2.3.1824) http://owlapi.sourceforge.net -->
