@prefix :        <http://geo.linkeddata.es/ontology/hidrography.owl#> .
@prefix dc:      <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix categoriaDeIsla:  <http://geo.linkeddata.es/kos/hydrography/categoriaDeIsla/> .
@prefix ontology:  <http://geo.linkeddata.es/ontology/> .
@prefix hydro:   <http://geo.linkeddata.es/kos/hydrography/> .
@prefix regimenDeLaguna:  <http://geo.linkeddata.es/kos/hydrography/regimenDeLaguna/> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix categoriaDeRio:  <http://geo.linkeddata.es/kos/hydrography/categoriaDeRio/> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

categoriaDeRio:rioTerceario
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      skos:inScheme hydro:categoriaDeRio ;
      skos:prefLabel "río de interés terceario"@es .

regimenDeLaguna:noPermanente
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      skos:inScheme hydro:regimenDeLaguna ;
      skos:prefLabel "no permanente"@es .

<http://geo.linkeddata.es/ontology/hidrography.owl>
      a       owl:Ontology ;
      owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> , <http://geo.linkeddata.es/ontology/hydro.owl> .

ontology:Punta
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Lengua de tierra, generalmente baja y de poca extensión, que penetra en el mar."@es ;
      rdfs:label "Punta"@es ;
      rdfs:subClassOf ontology:Morfologia ;
      dc:source "Diccionario de la Real Academia Española"@es .

ontology:Rambla
      rdfs:subClassOf ontology:ZonaHumeda .

ontology:Cabo
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Lengua de tierra que penetra en el mar."@es ;
      rdfs:label "Cabo"@es ;
      rdfs:subClassOf ontology:Morfologia ;
      dc:source "Diccionario de la Real Academia Española"@es .

hydro:regimenDeLaguna
      a       owl:NamedIndividual , skos:ConceptScheme ;
      rdfs:comment """puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/hydrography/regimenDeLaguna/permanete
* http://geo.linkeddata.es/kos/hydrography/regimenDeLaguna/noPermanente"""@es ;
      skos:prefLabel "régimen de laguna"@es .

ontology:Estanque
      rdfs:subClassOf ontology:Alberca .

hydro:categoriaDeRio
      a       owl:NamedIndividual , skos:ConceptScheme ;
      rdfs:comment """categorización de un río. Puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/hydrography/vategoriaDeRio/rioPrincipal
* http://geo.linkeddata.es/kos/hydrography/vategoriaDeRio/rioSecundario
* http://geo.linkeddata.es/kos/hydrography/vategoriaDeRio/rioTerceario
* http://geo.linkeddata.es/kos/hydrography/vategoriaDeRio/rioDeMenorInteres
"""@es ;
      skos:prefLabel "categoría de río"@es .

ontology:categoriaDeIsla
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Indica la categoría de la isla"@es ;
      rdfs:domain ontology:Isla ;
      rdfs:label "categoría de isla"@es ;
      rdfs:range
              [ a       owl:Class ;
                owl:intersectionOf (skos:Concept [ a       owl:Restriction ;
                            owl:hasValue hydro:categoriaDeIsla ;
                            owl:onProperty skos:inScheme
                          ])
              ] .

ontology:Albufera
      rdfs:subClassOf ontology:ZonaHumeda .

ontology:Cala
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Ensenada pequeña."@es ;
      rdfs:label "Cala"@es ;
      rdfs:subClassOf ontology:Morfologia ;
      dc:source "Diccionario de la Real Academia Española"@es .

ontology:IslaFluvial
      rdfs:subClassOf ontology:Isla .

ontology:regimenDeLaguna
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "indica la estacionalidad de las aguas"@es ;
      rdfs:domain ontology:Laguna ;
      rdfs:label "régimen de laguna"@es ;
      rdfs:range
              [ a       owl:Class ;
                owl:intersectionOf (skos:Concept [ a       owl:Restriction ;
                            owl:hasValue hydro:regimenDeLaguna ;
                            owl:onProperty skos:inScheme
                          ])
              ] .

ontology:Canyo
      rdfs:subClassOf ontology:ZonaHumeda .

ontology:IslaMaritima
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Porción de tierra rodeada de agua del mar."@es ;
      rdfs:label "Isla marítima"@es ;
      rdfs:subClassOf ontology:Isla ;
      dc:source "Catálogo de Objetos Geográficos BTN100"@es .

ontology:categoriaDeRio
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Indica el orden de interés de un río"@es ;
      rdfs:label "categoría de río"@es ;
      rdfs:range
              [ a       owl:Class ;
                owl:intersectionOf (skos:Concept [ a       owl:Restriction ;
                            owl:hasValue hydro:categoriaDeRio ;
                            owl:onProperty skos:inScheme
                          ])
              ] .

regimenDeLaguna:permanente
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      skos:inScheme hydro:regimenDeLaguna ;
      skos:prefLabel "permanente"@es .

categoriaDeRio:rioDeMenorInteres
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      skos:inScheme hydro:categoriaDeRio ;
      skos:prefLabel "río de menor interes"@es .

ontology:Marisma
      rdfs:subClassOf ontology:ZonaHumeda .

categoriaDeRio:rioPrincipal
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      skos:inScheme hydro:categoriaDeRio ;
      skos:prefLabel "río de interés principal"@es .

categoriaDeRio:rioSecundario
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      skos:inScheme hydro:categoriaDeRio ;
      skos:prefLabel "río de interés secundario"@es .

ontology:Salina
      rdfs:subClassOf ontology:ZonaHumeda .

ontology:Balsa
      rdfs:subClassOf ontology:Alberca .

ontology:Isla
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf ontology:Morfologia .

hydro:categoriaDeIsla
      a       owl:NamedIndividual , skos:ConceptScheme ;
      rdfs:comment """Puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/hydrography/categoriaDeIsla/principal"""@es ;
      skos:prefLabel "categoría de isla"@es .

ontology:Esclusa
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Compartimento, con puertas de entrada y salida, que se construye en un canal de navegación para que los barcos puedan pasar de un tramo a otro de diferente nivel, para lo cual se llena de agua o se vacía el espacio comprendido entre dichas puertas."@es ;
      rdfs:label "Esclusa"@es ;
      rdfs:subClassOf ontology:AguasCorrientesArtificiales .

categoriaDeIsla:principal
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      rdfs:comment "Indica que una isla es importante desde el punto de vista cartográfico"@es ;
      skos:inScheme hydro:categoriaDeIsla ;
      skos:prefLabel "principal"@es .

ontology:Pennon
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Monte peñascoso."@es ;
      rdfs:label "Peñon"@es ;
      rdfs:subClassOf ontology:Morfologia ;
      dc:source "Diccionario de la Real Academia Española"@es .
