@prefix :        <http://geo.linkeddata.es/ontology/> .
@prefix dc:      <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix categoria-de-isla:  <http://geo.linkeddata.es/kos/hidrografia/categoria-de-isla/> .
@prefix terms:   <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix hydro:   <http://geo.linkeddata.es/kos/hidrografia/> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix regimen-de-laguna:  <http://geo.linkeddata.es/kos/hidrografia/regimen-de-laguna/> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix categoria-de-rio:  <http://geo.linkeddata.es/kos/hidrografia/categoria-de-rio/> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

:Punta
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Lengua de tierra, generalmente baja y de poca extensión, que penetra en el mar."@es ;
      rdfs:label "Punta"@es ;
      rdfs:subClassOf :Morfologia ;
      dc:source "Diccionario de la Real Academia Española"@es .

hydro:regimen-de-laguna
      a       owl:NamedIndividual , skos:ConceptScheme ;
      rdfs:comment """puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/hidrografia/regimen-de-laguna/permanete
* http://geo.linkeddata.es/kos/hidrografia/regimen-de-laguna/no-permanente"""@es ;
      skos:prefLabel "régimen de laguna"@es .

categoria-de-rio:rio-secundario
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      skos:inScheme hydro:categoria-de-rio ;
      skos:prefLabel "río de interés secundario"@es .

categoria-de-rio:rio-terceario
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      skos:inScheme hydro:categoria-de-rio ;
      skos:prefLabel "río de interés terceario"@es .

:Rambla
      rdfs:subClassOf :ZonaHumeda .

:Cabo
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Lengua de tierra que penetra en el mar."@es ;
      rdfs:label "Cabo"@es ;
      rdfs:subClassOf :Morfologia ;
      dc:source "Diccionario de la Real Academia Española"@es .

hydro:categoria-de-rio
      a       owl:NamedIndividual , skos:ConceptScheme ;
      rdfs:comment """categorización de un río. Puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/hidrografia/categoria-de-rio/rio-principal
* http://geo.linkeddata.es/kos/hidrografia/categoria-de-rio/rio-secundario
* http://geo.linkeddata.es/kos/hidrografia/categoria-de-rio/rio-terceario
* http://geo.linkeddata.es/kos/hidrografia/categoria-de-rio/rio-de-menor-interes
"""@es ;
      skos:prefLabel "categoría de río"@es .

:Estanque
      rdfs:subClassOf :Alberca .

:categoriaDeIsla
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Indica la categoría de la isla"@es ;
      rdfs:domain :Isla ;
      rdfs:label "categoría de isla"@es ;
      rdfs:range
              [ a       owl:Class ;
                owl:intersectionOf (skos:Concept [ a       owl:Restriction ;
                            owl:hasValue hydro:categoria-de-isla ;
                            owl:onProperty skos:inScheme
                          ])
              ] .

categoria-de-isla:principal
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      rdfs:comment "Indica que una isla es importante desde el punto de vista cartográfico"@es ;
      skos:inScheme hydro:categoria-de-isla ;
      skos:prefLabel "principal"@es .

terms:source
      a       owl:AnnotationProperty .

:Albufera
      rdfs:subClassOf :ZonaHumeda .

:Cala
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Ensenada pequeña."@es ;
      rdfs:label "Cala"@es ;
      rdfs:subClassOf :Morfologia ;
      dc:source "Diccionario de la Real Academia Española"@es .

:IslaFluvial
      rdfs:subClassOf :Isla .

:regimenDeLaguna
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "indica la estacionalidad de las  aguas"@es ;
      rdfs:domain :Laguna ;
      rdfs:label "régimen de laguna"@es ;
      rdfs:range
              [ a       owl:Class ;
                owl:intersectionOf (skos:Concept [ a       owl:Restriction ;
                            owl:hasValue hydro:regimen-de-laguna ;
                            owl:onProperty skos:inScheme
                          ])
              ] .

regimen-de-laguna:no-permanente
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      skos:inScheme hydro:regimen-de-laguna ;
      skos:prefLabel "no permanente"@es .

:Canyo
      rdfs:subClassOf :ZonaHumeda .

regimen-de-laguna:permanente
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      skos:inScheme hydro:regimen-de-laguna ;
      skos:prefLabel "permanente"@es .

:IslaMaritima
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Porción de tierra rodeada de agua del mar."@es ;
      rdfs:label "Isla marítima"@es ;
      rdfs:subClassOf :Isla ;
      dc:source "Catálogo de Objetos Geográficos BTN100"@es .

:categoriaDeRio
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Indica el orden de interés de un río"@es ;
      rdfs:label "categoría de río"@es ;
      rdfs:range
              [ a       owl:Class ;
                owl:intersectionOf (skos:Concept [ a       owl:Restriction ;
                            owl:hasValue hydro:categoria-de-rio ;
                            owl:onProperty skos:inScheme
                          ])
              ] .

categoria-de-rio:rio-principal
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      skos:inScheme hydro:categoria-de-rio ;
      skos:prefLabel "río de interés principal"@es .

<http://geo.linkeddata.es/ontology/hidrografia.owl>
      a       owl:Ontology ;
      owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> , <http://geo.linkeddata.es/ontology/hydro.owl> .

:Marisma
      rdfs:subClassOf :ZonaHumeda .

:Salina
      rdfs:subClassOf :ZonaHumeda .

:Balsa
      rdfs:subClassOf :Alberca .

:Isla
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf :Morfologia .

hydro:categoria-de-isla
      a       owl:NamedIndividual , skos:ConceptScheme ;
      rdfs:comment """Puede tomar los valores:
* http://geo.linkeddata.es/kos/hidrografia/categoria-de-isla/principal"""@es ;
      skos:prefLabel "categoría de isla"@es .

:Esclusa
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Compartimento, con puertas de entrada y salida, que se construye en un canal de navegación para que los barcos puedan pasar de un tramo a otro de diferente nivel, para lo cual se llena de agua o se vacía el espacio comprendido entre dichas puertas."@es ;
      rdfs:label "Esclusa"@es ;
      rdfs:subClassOf :AguasCorrientesArtificiales .

:Pennon
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Monte peñascoso."@es ;
      rdfs:label "Peñon"@es ;
      rdfs:subClassOf :Morfologia ;
      dc:source "Diccionario de la Real Academia Española"@es .

categoria-de-rio:rio-de-menor-interes
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
      skos:inScheme hydro:categoria-de-rio ;
      skos:prefLabel "río de menor interes"@es .
